沈祖堯要求盡快移除港獨宣傳品 「行使言論自由不代表無約束」

中大等多間大學校園和民主牆，近期先後出現港獨宣傳品。中大校長沈祖堯主動絡傳媒今日下午開記者會，表示香港是中國不可分割的一部分，要求學生會盡快移除所有港獨宣傳品，否則校方會移除有關物品。他又代表中大，向所有被校內民主牆上言論被冒犯的人致歉。

沈祖堯稱言論自由是大學基石，每位大學成員都有發表意見的自由，「但行使言論自由不代表無約束」，不應抵觸法律或損害他人尊嚴權利。他重申《基本法》訂明香港是中國不可分割的一部分，指大學反對港獨，不希望校園成為政治力量宣傳動員的場所，否則只會令師生不再有寧靜環境探求學問。

沈要求中大學生會「盡快」移除校內港獨宣傳品，否則校方會代為移除。但他沒有表明移除有關物品的期限，而他在英文發言中，是要求學生會「立即」（immediately）移除港獨宣傳品。

沈祖堯又就校園出現的「侮辱性」字句，代表中大向被冒犯的人「致深切歉意」，指會按校內程序，交由中大各書院調查及處理涉事學生的操守問題。

he is doing what he has to do only

犯基本法做咩唔報警拉貼個個？
有冇腦架？

佢攞走件野有咩法律理據？

言論之由既唯一約束就係法律

你拎乜野法律出黎講啊屌你老母

中大哲學系點解冇出聲？李天命冇屌九佢嘅？

估唔到連沈祖堯都咁撚低質....

到而家都唔講犯咗咩法, 一味話違反基本法第一條

喂大佬呀, 憲法同法律都未撚識分都做到校長???

新語言偽術：

行使xx自由不代表無約束

退左休變左藍絲

建議轉貼支持台獨 支持藏獨 支持彊獨

基本法一定無禁止

一樣既說話，點解只有校長對學生講

對街外，社會，位高權重既人講，親中既觸犯基本法言論，又無作過反應
有人入學校搞鳩學生又無反應，做學生真係殘過閪

咁你約束下自己啲言論先
你用言論自由亂嗡，嚟限制他人言論自由

「馮敬恩 無句真」

中大哲學系都冇人出聲先令人失望，就算佢投共，總有佢嘅門人係黃絲，但都唔見有人出聲

唔係，本身句野就係萬能key

____不代表無約束

放左工不代表無約束
在私人地方不代表無約束

好快就係，有一國兩制不代表無約束

你班仆街高官做左官不代表無約束

屌你老母啦
咁個社會仲洗進步既？
咁所有法例全部都唔撚俾傾唔撚俾改啦

政府成日想修例

我建議中大校長強烈遣責左政府先

李天命上次柒完仲夠膽蒲頭咩

個fb哲普page計唔計

邊個

ie brown-nosing

衰過嶺大

基本法唔係俾市民守，係俾政府守架

李天命而家仲有邏輯嘅咩